msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Monster/&Acolyte_Description"
msgid "A wandering cleric seeking glory and battle."
msgstr "영광과 전투를 찾아다니는 떠돌이 성직자."

msgctxt "Monster/&Acolyte_Title"
msgid "Acolyte"
msgstr "견습사제"

msgctxt "Monster/&Archmage_Description"
msgid ""
"An evil mage who has sought an isolated location to perform unspeakable "
"experiments without interference."
msgstr "끔찍한 실험을 간섭 없이 수행하기 위해 고립된 장소를 찾아 헤매던 사악한 마법사."

msgctxt "Monster/&Archmage_Title"
msgid "Archmage"
msgstr "대마도사"

msgctxt "Monster/&Badlands Hunter_Description"
msgid "A wandering ranger seeking glory and battle."
msgstr "영광과 전투를 찾아다니는 떠돌이 레인저."

msgctxt "Monster/&Badlands Hunter_Title"
msgid "Badlands Hunter"
msgstr "황무지 사냥꾼"

msgctxt "Monster/&BanditCaptain_Description"
msgid "An experienced bandit, much more skilled than his followers."
msgstr "추종자들보다 훨씬 더 숙련된 경험있는 도적."

msgctxt "Monster/&BanditCaptain_Title"
msgid "Bandit Captain"
msgstr "도적 대장"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Hailing from barbaric lands, berserkers come together in war parties to seek "
#| "battle."
msgctxt "Monster/&Berserker_Description"
msgid ""
"Hailing from barbaric lands, berserkers come together in war parties to seek "
"battle."
msgstr "야만의 땅에서 온 광전사들은 무리를 지어 싸움을 찾아다닙니다."

msgctxt "Monster/&Berserker_Title"
msgid "Berserker"
msgstr "광전사"

msgctxt "Monster/&BroodOfBloodDescription"
msgid "Spawned by a Defiler, this is a bloodthirsty creature."
msgstr "모독자가 낳은 피에 굶주린 생물."

msgctxt "Monster/&BroodOfBloodTitle"
msgid "Brood of Blood"
msgstr "피의 브루드"

msgctxt "Monster/&BroodOfDreadDescription"
msgid "Spawned by a Defiler, this is a bloodthirsty creature."
msgstr "모독자가 낳은 피에 굶주린 크리쳐."

msgctxt "Monster/&BroodOfDreadTitle"
msgid "Brood of Dread"
msgstr "공포의 브루드"

msgctxt "Monster/&BroodOfFleshDescription"
msgid "Spawned by a Defiler, this is a bloodthirsty creature."
msgstr "모독자가 낳은 피에 굶주린 크리쳐."

msgctxt "Monster/&BroodOfFleshTitle"
msgid "Brood of Flesh"
msgstr "살점의 브루드"

msgctxt "Monster/&CultFanatic_Description"
msgid ""
"Part of a cult's leadership, these fanatics use their dogma and charisma to "
"influence and prey on the weak-willed."
msgstr "사이비 집단의 지도자인 이 광신도들은 그들의 신조와 카리스마를 사용해 의지가 약한 사람들에게 영향을 미치고 먹잇감으로 삼습니다."

msgctxt "Monster/&CultFanatic_Title"
msgid "Cult Fanatic"
msgstr "사이비 광신도"

msgctxt "Monster/&Darkweaver_Description"
msgid "A wandering rogue seeking glory and battle."
msgstr "영광과 전투를 찾아다니는 떠돌이 도적."

msgctxt "Monster/&Darkweaver_Title"
msgid "Darkweaver"
msgstr "다크위버"

msgctxt "Monster/&DireWolf_Description"
msgid "A particularly large wolf."
msgstr "특히 큰 늑대."

msgctxt "Monster/&DireWolf_Title"
msgid "Dire Wolf"
msgstr "다이어 울프"

msgctxt "Monster/&EagleMatriarchDescription"
msgid "A very large eagle found in the Marches."
msgstr "접경지에서 발견된 매우 큰 독수리."

msgctxt "Monster/&EagleMatriarchTitle"
msgid "Eagle Matriarch"
msgstr "독수리 대모"

msgctxt "Monster/&FireSpider_Description"
msgid ""
"A giant spider fused with a small fire elemental by the weird magical "
"influence of the Badlands."
msgstr "황무지의 기묘한 마법의 영향으로 작은 불의 정령과 융합한 거대한 거미."

msgctxt "Monster/&FireSpider_Title"
msgid "Fire Spider"
msgstr "화염 거미"

msgctxt "Monster/&FlyingSnakeDescription"
msgid "A winged snake found in the Badlands."
msgstr "황무지에서 발견된 날개 달린 뱀."

msgctxt "Monster/&FlyingSnakeTitle"
msgid "Brimstone Viper"
msgstr "유황 독사"

msgctxt "Monster/&GargoyleDescription"
msgid "[TEMP] TBD"
msgstr "[TEMP] TBD"

msgctxt "Monster/&GargoyleTitle"
msgid "Gargoyle"
msgstr "가고일"

msgctxt "Monster/&Generic_ShockArcanist_Description"
msgid "A powerful battle wizard looking for a challenge."
msgstr "도전을 찾아다니는 강력한 전투 마법사."

msgctxt "Monster/&Generic_ShockArcanist_Title"
msgid "Shock Arcanist"
msgstr "쇼크 아르카니스트"

msgctxt "Monster/&Generic_Warlord_Description"
msgid ""
"A very experienced and powerful fighter who has gathered followers and won "
"territories."
msgstr "추종자를 모으고 영토를 얻은 경험 많고 강력한 파이터."

msgctxt "Monster/&Generic_Warlord_Title"
msgid "Warlord"
msgstr "워로드"

msgctxt "Monster/&GhastDescription"
msgid "A more powerful kind of ghoul, known for its terrible stench."
msgstr "지독한 악취로 유명한 더 강력한 종류의 구울."

msgctxt "Monster/&GhastTitle"
msgid "Badlands Ghast"
msgstr "황무지 가스트"

msgctxt "Monster/&Ghost_Description"
msgid "A powerful, ethereal undead creature."
msgstr "강력한 영체의 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&Ghost_Title"
msgid "Spectral Avenger"
msgstr "영체 복수자"

msgctxt "Monster/&GhostWolf_Description"
msgid "A dead wolf raised by necromantic power."
msgstr "사령술의 힘으로 일으켜진 죽은 늑대."

msgctxt "Monster/&GhostWolf_Title"
msgid "Ghost Wolf"
msgstr "유령 늑대"

msgctxt "Monster/&GhoulDescription"
msgid "A ravenous undead creature, constantly searching for flesh to eat."
msgstr "먹을 고기를 끊임없이 찾아다니는 굶주린 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&GhoulTitle"
msgid "Ghoul"
msgstr "구울"

msgctxt "Monster/&GiantEagle_Description"
msgid "A giant eagle, corrupted by the magical fluxes of the Badlands."
msgstr "황무지의 마법적인 흐름에 오염된 거대한 독수리."

msgctxt "Monster/&GiantEagle_Title"
msgid "Badlands Eagle"
msgstr "황무지 독수리"

msgctxt "Monster/&GiantSpiderDescription"
msgid ""
"Very large spiders, they live in the depths of the Badlands and are "
"sensitive to light."
msgstr "황무지 깊숙한 곳에 살고 빛에 민감한 매우 큰 거미."

msgctxt "Monster/&GiantSpiderTitle"
msgid "Deep Spider"
msgstr "지하 거미"

msgctxt "Monster/&GoblinDescription"
msgid "A greenish, evil little creature."
msgstr "초록색의 작고 사악한 크리쳐."

msgctxt "Monster/&GoblinShaman_Description"
msgid "A goblin with quasi-clerical powers."
msgstr "준 클레릭 능력을 가진 고블린."

msgctxt "Monster/&GoblinShamanTitle"
msgid "Goblin Shaman"
msgstr "고블린 주술사"

msgctxt "Monster/&GoblinSkirmisherDescription"
msgid "A goblin archer."
msgstr "고블린 궁수."

msgctxt "Monster/&GoblinSkirmisherTitle"
msgid "Goblin Skirmisher"
msgstr "고블린 척후병"

msgctxt "Monster/&GoblinTitle"
msgid "Goblin"
msgstr "고블린"

msgctxt "Monster/&Guard_Description"
msgid "A low-ranking soldier, used to perform mundane security tasks."
msgstr "평범한 경비 임무를 수행하는 낮은 계급의 군인."

msgctxt "Monster/&Guard_Title"
msgid "Guard"
msgstr "경비병"

msgctxt "Monster/&Highpriest_Description"
msgid ""
"A powerful cleric wandering the land to spread his faith with soft words and "
"hard deeds."
msgstr "부드러운 말과 행동으로 믿음을 전하기 위해 땅을 떠도는 강력한 클레릭."

msgctxt "Monster/&Highpriest_Title"
msgid "High Priest"
msgstr "고위 사제"

msgctxt "Monster/&MinotaurDescription"
msgid ""
"This monstrosity is the result of Manacalon wizards' efforts to create yet "
"another race of slave creatures."
msgstr "이 괴물은 마나칼론의 위저드들이 노예로 삼기 위해 새로 만든 크리쳐들 중 또 하나의 결과물입니다."

msgctxt "Monster/&MinotaurTitle"
msgid "Minotaur"
msgstr "미노타우로스"

msgctxt "Monster/&MummyDescription"
msgid "A powerful undead creature, preserved for the afterlife."
msgstr "사후세계를 위해 보존된 강력한 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&MummyTitle"
msgid "Mummy"
msgstr "미라"

msgctxt "Monster/&Necromancer_Description"
msgid "An evil wizard specializing in necromancy."
msgstr "사령술에 특화된 사악한 위자드."

msgctxt "Monster/&Necromancer_Title"
msgid "Necromancer"
msgstr "사령술사"

msgctxt "Monster/&OgreDescription"
msgid ""
"Ogres are huge and powerful, but stupid. They live for killing, scavenging, "
"and simple pleasures."
msgstr "오우거는 거대하고 강력하지만 어리석습니다. 그들은 죽이고, 헤집고, 단순한 쾌락을 위해 삽니다."

msgctxt "Monster/&OgreTitle"
msgid "Ogre"
msgstr "오우거"

msgctxt "Monster/&OgreZombie_Description"
msgid "An ogre that has been raised by necromantic power."
msgstr "사령술의 힘으로 되살아난 오우거."

msgctxt "Monster/&OgreZombie_Title"
msgid "Ogre Zombie"
msgstr "오우거 좀비"

msgctxt "Monster/&OrcArcherDescription"
msgid ""
"Orcs have archers among their troops. Despite their effectiveness, they are "
"perceived as cowards and are generally second rank warriors."
msgstr "오크의 군대에는 궁수가 있습니다. 그들의 효율성에도 불구하고, 그들은 겁쟁이로 인식되고 일반적으로 2순위 전사입니다."

msgctxt "Monster/&OrcArcherTitle"
msgid "Orc Archer"
msgstr "오크 궁수"

msgctxt "Monster/&OrcBerserkerDescription"
msgid ""
"Berserkers are crazed warriors who ignore all danger while in their battle "
"trance. Fast and violent, they don't feel pain or fear."
msgstr "광전사는 전투때 무아지경 상태로 모든 위험을 무시하는 미친 전사입니다. 빠르고 폭력적이며 고통이나 두려움을 느끼지 않습니다."

msgctxt "Monster/&OrcBerserkerTitle"
msgid "Orc Berserker"
msgstr "오크 광전사"

msgctxt "Monster/&OrcChieftainDescription"
msgid ""
"Chieftains are the stronger orcs who have survived battles and challenges "
"from other orcs to seize a position of power."
msgstr "족장은 전투와 다른 오크의 도전에서 살아남아 권력을 장악한 더욱더 강력한 오크입니다."

msgctxt "Monster/&OrcChieftainTitle"
msgid "Orc Chieftain"
msgstr "오크 족장"

msgctxt "Monster/&OrcDescription"
msgid ""
"Orcs are brutish, tribal warriors, known for their barbaric habits. They "
"live by raiding and looting."
msgstr "오크는 야만적인 습관으로 유명한 폭력적인 부족 전사입니다. 습격과 약탈을 하며 살아갑니다."

msgctxt "Monster/&OrcShaman_Description"
msgid "The closest thing the orcs have to a cleric, with some mystical powers."
msgstr "신비로운 힘을 지닌 클레릭에 한없이 가까운 오크."

msgctxt "Monster/&OrcShaman_Title"
msgid "Orc Shaman"
msgstr "오크 주술사"

msgctxt "Monster/&OrcTitle"
msgid "Orc"
msgstr "오크"

msgctxt "Monster/&PhaseSpider_Description"
msgid ""
"A monstrous spider able to travel freely to and from the ethereal plane."
msgstr "영계를 자유롭게 오갈 수 있는 괴물 거미."

msgctxt "Monster/&PhaseSpider_Title"
msgid "Phase Spider"
msgstr "위상 거미"

msgctxt "Monster/&PoisonousSnakeDescription"
msgid "[TEMP] TBD"
msgstr "[임시] 설명 추가 예정"

msgctxt "Monster/&PoisonousSnakeTitle"
msgid "Poisonous Snake"
msgstr "독사"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "An evil priest leads a religious sect conducting depraved rites in the "
#| "shadows of respectable society."
msgctxt "Monster/&Priest_Description"
msgid ""
"An evil priest leads a religious sect conducting depraved rites in the "
"shadows of respectable society."
msgstr "사악한 사제는 사회적 존경의 그늘 밑 타락한 의식을 행하는 종파를 이끌고 있습니다."

msgctxt "Monster/&Priest_Title"
msgid "Evil Priest"
msgstr "사악한 사제"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Scouts are skilled hunters and trackers who offer their services for a fee."
msgctxt "Monster/&Scout_Description"
msgid ""
"Scouts are skilled hunters and trackers who offer their services for a fee."
msgstr "스카우트는 유료로 서비스를 제공하는 숙련된 사냥꾼 및 추적자입니다."

msgctxt "Monster/&Scout_Title"
msgid "Scout"
msgstr "스카우트"

msgctxt "Monster/&SkeletonArcherDescription"
msgid ""
"Skeletons are animated by dark magic. They used to be living creatures but "
"are now empty shells of hate, arisen from tombs or battlefields and craving "
"for life… to kill."
msgstr ""
"스켈레톤은 암흑 마법으로 움직입니다. 그들은 예전에는 살아있는 크리쳐였지만 지금은 무덤이나 전쟁터에서 생겨난 텅 빈 증오의 껍데기와 삶에 "
"대한 갈망이 있습니다."

msgctxt "Monster/&SkeletonArcherTitle"
msgid "Skeleton Archer"
msgstr "스켈레톤 궁수"

msgctxt "Monster/&SkeletonDescription"
msgid ""
"Skeletons are animated by dark magic. They used to be living creatures but "
"are now empty shells of hate, arisen from tombs or battlefields and craving "
"for life… to kill."
msgstr ""
"스켈레톤은 암흑 마법으로 움직입니다. 그들은 예전에는 살아있는 크리쳐였지만 지금은 무덤이나 전쟁터에서 생겨난 텅 빈 증오의 껍데기와 삶에 "
"대한 갈망이 있습니다."

msgctxt "Monster/&SkeletonEnforcer_Description"
msgid "A powerful undead creature armed with an axe and a shield."
msgstr "도끼와 방패로 무장한 강력한 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&SkeletonEnforcer_Title"
msgid "Skeletal Enforcer"
msgstr "스켈레톤 집행자"

msgctxt "Monster/&SkeletonKnight_Description"
msgid "A powerful undead creature, created by raising a dead knight."
msgstr "죽은 기사를 일으켜 만들어낸 강력한 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&SkeletonKnight_Title"
msgid "Skeletal Knight"
msgstr "스켈레톤 기사"

msgctxt "Monster/&SkeletonSorcerer_Description"
msgid "A powerful undead creature with necromantic powers."
msgstr "사령술의 힘을 지닌 강력한 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&SkeletonSorcerer_Title"
msgid "Skeletal Sorcerer"
msgstr "스켈레톤 소서러"

msgctxt "Monster/&SkeletonTitle"
msgid "Skeleton"
msgstr "스켈레톤"

msgctxt "Monster/&SorakAbominationDescription"
msgid ""
"A very large type of Sorr-Akkath, much stronger and deadlier than its "
"smaller comrades, and apparently less intelligent."
msgstr "매우 큰 유형의 소라카스로, 작은 동료들보다 훨씬 강하고 치명적이지만 확실히 덜 지능적입니다."

msgctxt "Monster/&SorakAbominationTitle"
msgid "Sorr-Akkath Abomination"
msgstr "소라카스 혐오체"

msgctxt "Monster/&SorakAcolyteOfSorr-TarrDescription"
msgid "These spellcasters seem to be clerics of Sorr-Tarr."
msgstr "이 주문 시전자들은 소르타르의 클레릭인 것 같습니다."

msgctxt "Monster/&SorakAcolyteOfSorr-TarrTitle"
msgid "Sorr-Akkath Acolyte of Sorr-Tarr"
msgstr "소르타르의 소라카스 수행사제"

msgctxt "Monster/&SorakAntipaladinDescription"
msgid ""
"A powerful armored fighter, with superior resistances and magical abilities."
msgstr "뛰어난 저항력과 마법 능력을 지닌 강력한 무장 파이터."

msgctxt "Monster/&SorakAntipaladinTitle"
msgid "Sorr-Akkath Shikkath"
msgstr "소라카스 시카스"

msgctxt "Monster/&SorakAssassinDescription"
msgid "A deadly killer who lurks in the shadows."
msgstr "그림자 속에 숨어 있는 치명적인 암살자."

msgctxt "Monster/&SorakAssassinTitle"
msgid "Sorr-Akkath Assassin"
msgstr "소라카스 암살자"

msgctxt "Monster/&SorakGruntDescription"
msgid "A basic Sorr-Akkath fighter, aggressive and ruthless."
msgstr "공격적이고 무자비한 평범한 소라카스 파이터."

msgctxt "Monster/&SorakGruntTitle"
msgid "Sorr-Akkath Warrior"
msgstr "소라카스 전사"

msgctxt "Monster/&SorakSaboteurDescription"
msgid "A support fighter, fast, cunning, and vicious."
msgstr "빠르고, 교활하고, 사나운 지원형 파이터."

msgctxt "Monster/&SorakSaboteurTitle"
msgid "Sorr-Akkath Saboteur"
msgstr "소라카스 공작원"

msgctxt "Monster/&SorakSkirmisherDescription"
msgid "A Sorr-Akkath ranged fighter."
msgstr "소라카스 원거리 파이터."

msgctxt "Monster/&SorakSkirmisherTitle"
msgid "Sorr-Akkath Skirmisher"
msgstr "소라카스 척후병"

msgctxt "Monster/&SpectralSpiderDescription"
msgid "Dead Badlands spiders somehow transformed into undead."
msgstr "죽은 황무지의 거미가 어째선지 언데드로 변했습니다."

msgctxt "Monster/&SpectralSpiderTitle"
msgid "Spectral Spider"
msgstr "영체 거미"

msgctxt "Monster/&SpiderDescription"
msgid "Larger than your usual house spider, this creature is quite dangerous."
msgstr "일반적인 집 거미보다 큰 이 생물은 매우 위험합니다."

msgctxt "Monster/&SpiderTitle"
msgid "Badlands Spider"
msgstr "황무지 거미"

msgctxt "Monster/&Spy_Description"
msgid "A lawless rogue trained to spy and kill for wealthy masters."
msgstr "부유한 주인들을 위해 염탐하고 죽이도록 훈련된 무법자 로그입니다."

msgctxt "Monster/&Spy_Title"
msgid "Spy"
msgstr "스파이"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Thugs are ruthless enforcers skilled at intimidation and violence. They work "
#| "for money and have few scruples."
msgctxt "Monster/&Thug_Description"
msgid ""
"Thugs are ruthless enforcers skilled at intimidation and violence. They work "
"for money and have few scruples."
msgstr "폭력배는 협박과 폭력에 능숙한 무자비한 집행자입니다. 그들은 돈을 위해 일하고 양심의 가책이 없습니다."

msgctxt "Monster/&Thug_Title"
msgid "Thug"
msgstr "폭력배"

msgctxt "Monster/&TigerDrake_Description"
msgid "A large flying snake with terrible poison in its fangs."
msgstr "송곳니에 끔찍한 독이 있는 커다란 날아다니는 뱀."

msgctxt "Monster/&TigerDrake_Title"
msgid "Tiger Drake"
msgstr "타이거 드레이크"

msgctxt "Monster/&TutoAlphaWolfDescription"
msgid "An adult wolf, looking particularly aggressive."
msgstr "특히 공격적으로 보이는 성체 늑대."

msgctxt "Monster/&TutoAlphaWolfTitle"
msgid "Grayback Wolf"
msgstr "회색갈기 늑대"

msgctxt "Monster/&TutoWolfDescription"
msgid "A wandering wolf, looking skinny and weak, but famished."
msgstr "야위고 나약해 보이지만 굶주린 떠돌이 늑대."

msgctxt "Monster/&TutoWolfTitle"
msgid "Starving Wolf"
msgstr "굶주린 늑대"

msgctxt "Monster/&VeteranDescription"
msgid ""
"Veterans are professional fighters who take up arms for pay or in defense of "
"something they value or believe in. They include retired soldiers as well as "
"mercenaries who have never served anyone's interests but their own."
msgstr ""
"베테랑들은 물적 보상이나 신념, 혹은 지키고자 하는 것을 위해 무기를 든 숙련된 파이터입니다. 은퇴한 군인과 자신의 이득만을 좇는 "
"용병들도 이에 포함됩니다."

msgctxt "Monster/&VeteranTitle"
msgid "Veteran"
msgstr "베테랑"

msgctxt "Monster/&WightDescription"
msgid "A Wight"
msgstr "와이트 하나"

msgctxt "Monster/&WightTitle"
msgid "Wight"
msgstr "와이트"

msgctxt "Monster/&WinterWolf_Description"
msgid "A large arctic wolf with a cold breath attack."
msgstr "냉기 숨결 공격을 가하는 대형 북극 늑대."

msgctxt "Monster/&WinterWolf_Title"
msgid "Winter Wolf"
msgstr "겨울 늑대"

msgctxt "Monster/&WolfDescription"
msgid "A typical wild beast from Solasta's grasslands and forests."
msgstr "솔라스타의 초원과 숲에서 마주하는 흔한 야수."

msgctxt "Monster/&WolfTitle"
msgid "Wolf"
msgstr "늑대"

msgctxt "Monster/&WorkerDescription"
msgid "A human working in the Badlands, of unknown affiliation."
msgstr "황무지에서 마주치는 소속 불명의 인간."

msgctxt "Monster/&WorkerTitle"
msgid "Unknown Human"
msgstr "의문의 인간"

msgctxt "Monster/&ZombieDescription"
msgid "A ravenous undead creature, constantly searching for flesh to eat."
msgstr "허기를 채울 고기를 찾아 끊임없이 방황하는 굶주린 언데드 크리쳐."

msgctxt "Monster/&ZombieTitle"
msgid "Zombie"
msgstr "좀비"

msgctxt "Monster/&Werewolf_Title"
msgid "Werewolf"
msgstr "늑대인간"

msgctxt "Monster/&Werewolf_Description"
msgid ""
"A shapechanger in human form, he retains some of his unnatural powers, "
"including a fantastic resistance to non-silvered weapons."
msgstr "인간 형태의 형태변환자인 늑대인간은 은제가 아닌 무기에 대한 엄청난 저항력과 비정상적인 힘을 가지고 있습니다."

msgctxt "Monster/&ConjuredBeast_Title"
msgid "Conjured Beast"
msgstr "소환된 야수"

msgctxt "Monster/&ConjuredBeast_Description"
msgid "This creature has been conjured."
msgstr "이 생물은 소환되었습니다."

msgctxt "Monster/&Redscar_Orc_Grunt_Title"
msgid "Redscar Orc"
msgstr "붉은흉터 오크"

msgctxt "Monster/&Redscar_Orc_Grunt_Description"
msgid "One of Arrok's pawns, this orc has been blessed with the power of fire."
msgstr "아록의 하수인 중 하나인 이 오크는 불의 힘의 축복을 받았습니다."

msgctxt "Monster/&Redscar_Orc_Beastmaster_Title"
msgid "Orc Beastmaster"
msgstr "오크 비스트마스터"

msgctxt "Monster/&Redscar_Orc_Beastmaster_Description"
msgid ""
"An elusive orc, less confrontational than most, who uses his tamed beasts to "
"fight for him."
msgstr "접근전에 능한 오크들과는 달리 길들인 짐승을 사용하여 먼 거리에서 싸우는 보기드문 오크입니다."

msgctxt "Monster/&GoblinCutthroatTitle"
msgid "Goblin Cutthroat"
msgstr "고블린 도살자"

msgctxt "Monster/&GoblinCutthroatDescription"
msgid "A veteran goblin who became a skilled killer."
msgstr "숙련된 살인자가 된 베테랑 고블린."

msgctxt "Monster/&Veteran_Agent_Description"
msgid "This veteran mercenary seems inhabited by a fanatic fury."
msgstr "광신적인 분노에 휩싸인 베테랑 용병."

msgctxt "Monster/&Veteran_Agent_Title"
msgid "Mysterious Attacker"
msgstr "의문의 습격자"

msgctxt "Monster/&Darkweaver_Agent_Description"
msgid "This Darkweaver seems inhabited by a fanatic fury."
msgstr "이 다크위버는 광신적인 분노에 휩싸여 있는 것 같습니다."

msgctxt "Monster/&Darkweaver_Agent_Title"
msgid "Mysterious Attacker"
msgstr "의문의 습격자"

msgctxt "Monster/&CaravanMerchant_Title"
msgid "Traveling Merchant"
msgstr "여행중인 상인"

msgctxt "Monster/&SpiderQueenTitle"
msgid "Spider Queen"
msgstr "거미 여왕"

msgctxt "Monster/&SpiderQueenDescription"
msgid "A gigantic spider that must have lived centuries in the dark."
msgstr "어둠 속에서 수백 년을 살아온 걸로 보이는 거대 거미."

msgctxt "Monster/&FireOsprey_Title"
msgid "Fire Osprey"
msgstr "화염 수리"

msgctxt "Monster/&FireOsprey_Description"
msgid ""
"A bat-shaped fire elemental, only encountered in the depths of the Badlands."
msgstr "황무지 깊은 곳에서만 만날 수 있는 박쥐 모양의 불의 정령."

msgctxt "Monster/&OrcMerchantTitle"
msgid "Orc Merchant"
msgstr "오크 상인"

msgctxt "Monster/&FireElemental_Title"
msgid "Fire Elemental"
msgstr "불의 정령"

msgctxt "Monster/&SkeletonMarksman_Title"
msgid "Skeletal Marksman"
msgstr "스켈레톤 명사수"

msgctxt "Monster/&SkeletonMarksman_Description"
msgid ""
"A powerful skeleton archer that shoots magical arrows imbued with necrotic "
"magic."
msgstr "사령술이 깃든 마법의 화살을 쏘는 강력한 해골 궁수."

msgctxt "Monster/&Wraith_Title"
msgid "Badlands Wraith"
msgstr "황무지 망령"

msgctxt "Monster/&Wraith_Description"
msgid "An incorporeal undead that can drain your life and hates light."
msgstr "당신의 생명을 앗아갈 수 있는 무형의 언데드. 빛을 싫어함."

msgctxt "Monster/&MinorFireElemental_Title"
msgid "Fire Jester"
msgstr "불의 어릿광대"

msgctxt "Monster/&MinorFireElemental_Description"
msgid "A small fire elemental that likes to burn stuff."
msgstr "물건 태우기를 좋아하는 작은 불의 정령."

msgctxt "Monster/&Orc_Grimblade_Title"
msgid "Orc Grimblade"
msgstr "오크 그림블레이드"

msgctxt "Monster/&Orc_Grimblade_Description"
msgid ""
"A sneaky orc trained to use the shadows to stab its enemies in the back."
msgstr "어두운 곳에서 적의 등을 찌르도록 훈련된 교활한 오크입니다."

msgctxt "Monster/&CrimsonSpider_Title"
msgid "Crimson Spider"
msgstr "진홍 거미"

msgctxt "Monster/&CrimsonSpider_Description"
msgid "A giant spider from the underground acid lakes of the Badlands."
msgstr "황무지의 지하 산성 호수에서 나온 거대한 거미."

msgctxt "Monster/&AirElemental_Title"
msgid "Air Elemental"
msgstr "바람의 정령"

msgctxt "Monster/&AirElemental_Description"
msgid "A flying current of whirling air animated by magical elemental forces."
msgstr "마법적인 정령의 힘에 의해 움직이는 회오리 기류."

msgctxt "Monster/&FireElemental_Description"
msgid "A creature of pure fire, animated by magical elemental forces."
msgstr "마법적인 정령의 힘에 의해 움직이는 순수한 불의 크리쳐."

msgctxt "Monster/&EarthElemental_Title"
msgid "Earth Elemental"
msgstr "땅의 정령"

msgctxt "Monster/&EarthElemental_Description"
msgid "A bulky stone creature animated by magical elemental forces."
msgstr "마법적인 정령의 힘에 의해 움직이는 덩치 큰 돌덩어리 크리쳐."

msgctxt "Monster/&WindSnake_Title"
msgid "Wind Snake"
msgstr "바람 뱀"

msgctxt "Monster/&WindSnake_Description"
msgid "A small air elemental that can freeze you to death."
msgstr "상대를 얼려죽일 수 있는 작은 바람의 정령."

msgctxt "Monster/&SkarnGhoul_Title"
msgid "Skarn Ghoul"
msgstr "스카른 구울"

msgctxt "Monster/&SkarnGhoul_Description"
msgid ""
"A small earth elemental made of skarn rock that can slam your feet until "
"they hurt."
msgstr "발이 뭉개질 때까지 내려칠 수 있는 스카른 암석으로 만들어진 작은 땅의 정령."

msgctxt "Monster/&Redeemer_PilgrimTitle"
msgid "Pilgrim"
msgstr "순례자"

msgctxt "Monster/&Redeemer_PilgrimDescription"
msgid ""
"A large insect that is a member of the Redeemer species, its bite is acidic "
"and it can spray pheromones that trigger a frenzy among its ranks."
msgstr "대형 곤충인 구원자의 한 종류로, 산성 이빨로 공격하며 동족을 흥분시키는 페로몬을 분출할 수 있습니다."

msgctxt "Monster/&Redeemer_ZealotTitle"
msgid "Zealot"
msgstr "광신도"

msgctxt "Monster/&Redeemer_ZealotDescription"
msgid ""
"A very large insect that is a member of the Redeemer species, with a "
"capacity to attack with electric shocks."
msgstr "대형 곤충인 구원자의 한 종류로, 전기 충격이 가미된 공격을 합니다."

msgctxt "Monster/&Highpriest_Infiltrator_Title"
msgid "Priest of Arivad"
msgstr "아리바드의 사제"

msgctxt "Monster/&CubeOfLightTitle"
msgid "Cube of Light"
msgstr "빛의 큐브"

msgctxt "Monster/&CubeOfLightDescription"
msgid "A weird creature of light and magic of unknown origin."
msgstr "기원을 알 수 없는 마법으로 만들어진 빛나는 크리쳐."

msgctxt "Monster/&GreenDragon_Title"
msgid "Green Dragon"
msgstr "그린 드래곤"

msgctxt "Monster/&GreenDragon_Description"
msgid ""
"This dragon seems to be the master of conjuration of the old Imperial "
"Arcaneum!"
msgstr "이 드래곤은 구 제국 아케니움의 조형계 마법 마스터인 것 같습니다!"

msgctxt "Monster/&Remorhaz_Title"
msgid "Remorhaz"
msgstr "레모라즈"

msgctxt "Monster/&Remorhaz_Description"
msgid "A monstrous insect capable of swallowing an adventurer whole!"
msgstr "모험가를 통째로 삼켜버릴 수 있는 괴물 곤충!"

msgctxt "Monster/&Sorak_Tshar_Boss_Title"
msgid "Sorr-Akkath Tshar"
msgstr "소라카스 차르"

msgctxt "Monster/&Sorak_Tshar_Boss_Description"
msgid ""
"The leader of the Soraks on Solasta, an ancient and powerful Acolyte of Sorr-"
"Tarr."
msgstr "솔라스타의 소락들의 리더이자 오래되고 강력한 소르타르의 사제입니다."

msgctxt "Monster/&Divine_Avatar_01_Title"
msgid "Divine Avatar"
msgstr "신성한 화신"

msgctxt "Monster/&Divine_Avatar_01_Description"
msgid "A powerful creature sent by a deity to support a believer in need."
msgstr "곤경에 처한 신자를 지원하기 위해 신이 보낸 강력한 피조물."

msgctxt "Monster/&BlackDragon_Title"
msgid "Black Dragon"
msgstr "블랙 드래곤"

msgctxt "Monster/&BlackDragon_Description"
msgid ""
"It looks like this Black Dragon is actually Mardracht, the Master of "
"Necromancy of the Manacalon Arcaneum!"
msgstr "이 블랙 드래곤은 마르드라흐트, 다시 말해 마나칼론 아케니움의 사령계 마법 마스터인 것 같습니다!"

msgctxt "Monster/&Spiderling_Title"
msgid "Spiderlings"
msgstr "새끼 거미"

msgctxt "Monster/&Spiderling_Description"
msgid ""
"Offspring of the Old Queen. She loves them so much that she eats them once "
"in a while."
msgstr "오래된 여왕의 자손들. 여왕은 그들을 너무 사랑해서 가끔씩 잡아먹습니다."

msgctxt "Monster/&YoungRemorhaz_Title"
msgid "Remorhaz Offspring"
msgstr "새끼 레모라즈"

msgctxt "Monster/&YoungRemorhaz_Description"
msgid "The offspring of the apex predator are terrifying little monsters."
msgstr "무시무시한 포식자들의 악랄한 새끼입니다."

msgctxt "Monster/&BlackYoungDragon_Title"
msgid "Young Black Dragon"
msgstr "블랙 드래곤 아성체"

msgctxt "Monster/&BlackYoungDragon_Description"
msgid "A smaller dragon, degenerated by the chaotic magic of the badlands."
msgstr "황무지의 혼돈 마법에 의해 약화된 작은 드래곤."

msgctxt "Monster/&GreenYoungDragon_Title"
msgid "Young Green Dragon"
msgstr "그린 드래곤 아성체"

msgctxt "Monster/&GreenYoungDragon_Description"
msgid "A smaller dragon, degenerated by the chaotic magic of the badlands."
msgstr "황무지의 혼돈 마법에 의해 약화된 작은 드래곤."

msgctxt "Monster/&GoldDragon_Title"
msgid "Gold Dragon"
msgstr "골드 드래곤"

msgctxt "Monster/&GoldDragon_Description"
msgid ""
"It looks like this Gold Dragon is actually Adrasteia, the Master of "
"Abjuration of the Manacalon Arcaneum!"
msgstr "이 골드 드래곤은 아드라스테이아, 다시 말해 마나칼론 아케니움의 방호계 마법 마스터인 것 같습니다!"

msgctxt "Monster/&TigerDrake_Mutant_Title"
msgid "Mutant Tiger Drake"
msgstr "돌연변이 타이거 드레이크"

msgctxt "Monster/&TigerDrake_Mutant_Description"
msgid "A hybrid of the Tiger Drake and other monsters from the Badlands."
msgstr "타이거 드레이크와 황무지에 사는 다른 몬스터들의 혼종."

msgctxt "Monster/&Generic_DLC_Barbarian_Title"
msgid "Barbarian"
msgstr "바바리안"

msgctxt "Monster/&Generic_DLC_Barbarian_Description"
msgid "A wandering barbarian."
msgstr "떠돌이 바바리안."

msgctxt "Monster/&Generic_DLC_Sorcerer_Title"
msgid "Sorcerer"
msgstr "소서러"

msgctxt "Monster/&Generic_DLC_Sorcerer_Description"
msgid "A wandering sorcerer."
msgstr "떠돌이 소서러."

msgctxt "Monster/&BrownBear_Title"
msgid "Brown Bear"
msgstr "갈색 곰"

msgctxt "Monster/&BrownBear_Description"
msgid "A savage beast, commonly met everywhere in the known world."
msgstr "어디서든 흔히 볼 수 있는 사나운 짐승입니다."

msgctxt "Monster/&BlackBear_Title"
msgid "Black Bear"
msgstr "흑곰"

msgctxt "Monster/&BlackBear_Description"
msgid "A dangerous beast, commonly encounted in caves and forests."
msgstr "동굴이나 숲 속에서 흔히 볼 수 있는 흉포한 짐승입니다."

msgctxt "Monster/&WereBear_Title"
msgid "Werebear"
msgstr "곰인간"

msgctxt "Monster/&WereBear_Description"
msgid ""
"A monstruous lycanthrope turned into a huge bear, almost impossible to hurt."
msgstr "거대한 곰으로 변한 괴물 수인. 상처 내기가 거의 불가능합니다."

msgctxt "Monster/&BadlandsBear_Title"
msgid "Badlands Bear"
msgstr "황무지 곰"

msgctxt "Monster/&BadlandsBear_Description"
msgid ""
"Another beast that was horribly mutated by the magic of the Badlands over "
"generations, and resulted in a monstrosity."
msgstr "긴 세월에 걸쳐 황무지의 마법으로 기괴하게 변이되어 괴물이 되어버린 또 다른 야수."

msgctxt "Monster/&MutatedBear_Title"
msgid "Mutated Bear"
msgstr "변이된 곰"

msgctxt "Monster/&MutatedBear_Description"
msgid ""
"This Badlands Bear has been intentionally modified with magic, making it "
"more brutal and dangerous than it used to be."
msgstr "이 황무지 곰은 의도적으로 마법에 의해 변이되어, 기존보다 더 잔혹하고 위험해졌습니다."

msgctxt "Monster/&MinotaurElite_Description"
msgid ""
"From the ranks of the powerful minotaurs, some arise as superior fighters "
"and receive extra training, enough to master deadly skills, and even more "
"strength and power than their brothers."
msgstr ""
"강한 서열의 미노타우로스 중, 추가적인 훈련을 받은 특출나구 우수한 전사들입니다. 치명적인 기술과 그들의 형제보다 더욱 강한 근력과 "
"능력을 갖고 있습니다."

msgctxt "Monster/&SpectralMinotaur_Title"
msgid "Spectral Minotaur"
msgstr "영체 미노타우르스"

msgctxt "Monster/&SpectralMinotaur_Description"
msgid ""
"Such dreadful creatures can only be created by twisted necromancers, who "
"wish to prolong a minotaur's slavery indefinitely - in death."
msgstr "이런 공포스러운 크리쳐는 오직 미노타우로스를 영원히 노예로 두고자 하는 뒤틀린 사령술사에 의해서만 창조될 수 있습니다."

msgctxt "Monster/&FrostGiant_Title"
msgid "Frost Giant"
msgstr "서리 거인"

msgctxt "Monster/&FrostGiant_Description"
msgid ""
"Made of ice and snow, their heart is also cold. These creatures live for "
"battle and mayhem."
msgstr "눈과 얼음으로 만들어져 마음조차 차갑습니다. 전투와 학살을 일삼는 크리쳐입니다."

msgctxt "Monster/&FireGiant_Title"
msgid "Fire Giant"
msgstr "화염 거인"

msgctxt "Monster/&FireGiant_Description"
msgid ""
"Born in the fires of the volcanoes beneath the Badlands, trained to fight "
"and forge, these huge creatures are, alas, generally hostile."
msgstr "황무지 아래 화산에서 태어난 거대한 크리쳐. 계속 연마하고 싸우도록 훈련받아 일반적으로 호전적인 성향입니다."

msgctxt "Monster/&StoneGiant_Title"
msgid "Stone Giant"
msgstr "암석 거인"

msgctxt "Monster/&StoneGiant_Description"
msgid ""
"Immense creatures born of the very earth of Solasta, they dwell in gigantic "
"caves and never feel at home under the open sky."
msgstr ""
"솔라스타의 대지 그 자체에서 태어난 거대한 크리쳐이며, 이들은 거대한 동굴에 거주하고 개방된 하늘 아래에서 결코 편안함을 느끼지 못합니다."

msgctxt "Monster/&HillGiant_Title"
msgid "Hill Giant"
msgstr "언덕 거인"

msgctxt "Monster/&HillGiant_Description"
msgid ""
"Dumb and voracious, these creatures are in constant search of food - and "
"that may very well mean you and your friends."
msgstr "끊임없이 먹이를 찾아 헤메는 둔하고 식탐 많은 크리쳐. 먹이는 당신들 모험가를 의미할 수도 있습니다."

msgctxt "Monster/&Troll_Title"
msgid "Troll"
msgstr "트롤"

msgctxt "Monster/&Troll_Description"
msgid "Voracious green giants with uncanny powers of regeneration."
msgstr "믿기지 않는 재생력을 보유한 식탐 넘치는 녹색 거인."

msgctxt "Monster/&Troll_Regeneration_Title"
msgid "Regeneration"
msgstr "재생"

msgctxt "Monster/&Troll_Regeneration_Description"
msgid "Trolls regenerate 10 HP per round unless damaged by acid or fire."
msgstr "트롤은 산성이나 화염 피해를 입지 않는 한, 라운드마다 HP 10을 회복합니다."

msgctxt "Monster/&GiantBeetle_Title"
msgid "Giant Beetle"
msgstr "거대 딱정벌레"

msgctxt "Monster/&GiantBeetle_Description"
msgid ""
"A huge insect from the Badlands. It might have been an ancestor of the "
"dreadful Redeemers."
msgstr "황무지에서 나타나는 거대한 곤충. 무서운 구원자 무리의 조상인 것으로 추정됩니다."

msgctxt "Monster/&SpiritDescription"
msgid "A spirit creature bonded to a druid."
msgstr "드루이드와 연결된 정령 크리쳐."

msgctxt "Monster/&CrimsonSpiderling_Title"
msgid "Crimson Spiderling"
msgstr "진홍 거미 새끼"

msgctxt "Monster/&CrimsonSpiderling_Description"
msgid "A small - relatively speaking - crimson spider."
msgstr "비교적 - 작은 진홍 거미."

msgctxt "Monster/&FeyWolf_Title"
msgid "Fey Wolf"
msgstr "페이 늑대"

msgctxt "Monster/&FeyWolf_Description"
msgid ""
"An enormous and powerful wolf, found only in the deepest and most ancient "
"forests of Solasta."
msgstr "솔라스타의 가장 깊은 고대의 숲에서만 찾아볼 수 있는, 거대하고 강력한 늑대."

msgctxt "Monster/&FeyEagle_Title"
msgid "Fey Eagle"
msgstr "페이 독수리"

msgctxt "Monster/&FeyEagle_Description"
msgid ""
"An enormous and powerful eagle, found only in the deepest and most ancient "
"forests of Solasta."
msgstr "솔라스타의 가장 깊은 고대의 숲에서만 찾아볼 수 있는, 거대하고 강력한 독수리."

msgctxt "Monster/&FeyBear_Title"
msgid "Fey Bear"
msgstr "페이 곰"

msgctxt "Monster/&FeyBear_Description"
msgid ""
"An old and powerful bear, found only in the deepest and most ancient forests "
"of Solasta."
msgstr "솔라스타의 가장 깊은 고대의 숲에서만 찾아볼 수 있는, 거대하고 강력한 곰."

msgctxt "Monster/&MutatedMonster_Generic_Description"
msgid ""
"This creature has somehow been magically modified, making it more brutal and "
"dangerous than it used to be."
msgstr "이 크리쳐는 모종의 마법에 의해 변이되어, 기존보다 더 잔혹하고 위험해졌습니다."

msgctxt "Monster/&Ape_Title"
msgid "Gorilla"
msgstr "고릴라"

msgctxt "Monster/&Ape_Description"
msgid "A large, powerful ape, typical of the jungles of the Old Empire."
msgstr "구 제국의 정글에서 흔히 볼 수 있는 크고 힘센 영장류입니다."

msgctxt "Monster/&GiantApe_Title"
msgid "Giant Ape"
msgstr "거대 유인원"

msgctxt "Monster/&GiantApe_Description"
msgid "This monstrous ape is much larger and tougher than a normal one."
msgstr "이 괴물 같은 유인원은 평범한 개체보다 더 크고 거칠어졌습니다."

msgctxt "Monster/&MutatedGiantApe_Title"
msgid "Mutated Giant Ape"
msgstr "변이된 거대 유인원"

msgctxt "Monster/&MutatedGiantApe_Description"
msgid ""
"A mutated version of the giant ape, incredibly powerful and able to "
"regenerate."
msgstr "거대 유인원이 변이되어, 놀라울 만큼 강한 힘을 얻고 재생 또한 가능해졌습니다."

msgctxt "Monster/&Dryad_Title"
msgid "Dryad"
msgstr "드라이어드"

msgctxt "Monster/&Dryad_Description"
msgid "A fey typical of the forests and jungles of Solasta."
msgstr "솔라스타의 숲과 밀림에서 볼 수 있는 흔한 페이입니다."

msgctxt "Monster/&BadlandsDryad_Title"
msgid "Badlands Dryad"
msgstr "황무지 드라이어드"

msgctxt "Monster/&BadlandsDryad_Description"
msgid ""
"A strange and powerful dryad, probably modified by the chaotic magic of the "
"Badlands."
msgstr "황무지의 혼돈스러운 마법에 의해 달라진 것처럼 보이는, 낯설고 강한 드라이어드."

msgctxt "Monster/&MutatedDryad_Title"
msgid "Mutated Dryad"
msgstr "변이된 드라이어드"

msgctxt "Monster/&MutatedDryad_Description"
msgid "This dryad seems to have undergone monstrous mutations."
msgstr "이 드라이어드는 끔찍한 변이를 일으킨 것처럼 보입니다."

msgctxt "Monster/&StoneGolem_Title"
msgid "Stone Golem"
msgstr "암석 골렘"

msgctxt "Monster/&StoneGolem_Description"
msgid "A magical construct of tremendous resistance and might."
msgstr "엄청난 저항력과 힘을 가진 마법 구조체."

msgctxt "Monster/&ClayGolem_Title"
msgid "Clay Golem"
msgstr "진흙 골렘"

msgctxt "Monster/&ClayGolem_Description"
msgid "A magical construct of tremendous resistance and might."
msgstr "엄청난 저항력과 힘을 가진 마법 구조체."

msgctxt "Monster/&IronGolem_Title"
msgid "Iron Golem"
msgstr "무쇠 골렘"

msgctxt "Monster/&IronGolem_Description"
msgid "A magical construct of tremendous resistance and might."
msgstr "엄청난 저항력과 힘을 가진 마법 구조체."

msgctxt "Monster/&Roc_Title"
msgid "Roc"
msgstr "로크"

msgctxt "Monster/&Roc_Description"
msgid ""
"A gigantic bird that could swallow a medium-sized humanoid - probably "
"another monstrosity born of the Cataclysm."
msgstr "대격변으로 인해 탄생한 것으로 보이는, 중형 크기의 인간종은 한 입에 삼킬 만한 거대한 괴조입니다."

msgctxt "Monster/&WightLord_Title"
msgid "Wight Lord"
msgstr "와이트 군주"

msgctxt "Monster/&WightLord_Description"
msgid "A powerful wight, trained to withstand the light of day."
msgstr "햇빛 아래에서도 버틸 수 있게 훈련된, 강력한 와이트."

msgctxt "Monster/&MinotaurElite_Title"
msgid "Minotaur Elite"
msgstr "정예 미노타우르스"

msgctxt "Monster/&Bulette_Title"
msgid "Bulette"
msgstr "불렛"

msgctxt "Monster/&Bulette_Description"
msgid ""
"Also called a sand shark, this monster can burrow beneath your feet and "
"literally eat your legs."
msgstr "땅상어라고도 불리는 이 몬스터는, 발밑을 헤엄치며 말 그대로 당신의 다리를 먹어치울 수도 있습니다."

msgctxt "Monster/&Mummy_Title"
msgid "Mummy"
msgstr "미라"

msgctxt "Monster/&Mummy_Description"
msgid ""
"Ancient soldiers or priests of a lost civilization, these undeads, still "
"wrapped in their shrouds, protect sacred places and sometimes obey a master "
"necromancer."
msgstr ""
"잃어버린 문명의 고대 병사나 사제였던 언데드들. 아직도 자신들의 수의에 싸인 채 성지를 수호하거나, 때로는 사령술사 주인을 따르기도 "
"합니다."

msgctxt "Monster/&MummyLord_Title"
msgid "Mummy Lord"
msgstr "미라 군주"

msgctxt "Monster/&MummyLord_Description"
msgid ""
"Extremely powerful, these mummies used to be kings or high priests, and "
"retain much more of the power and mindset of who they were than lesser "
"mummies."
msgstr "한때 왕이나 대사제였던 이 몹시 강력한 미라들은, 하위 미라보다 더욱 강력한 힘과 사고방식의 소유주입니다."

msgctxt "Monster/&MummyLordTitle"
msgid "Mummy Lord"
msgstr "미라 군주"

msgctxt "Monster/&MummyLordDescription"
msgid "A powerful undead spellcaster - very hard to kill."
msgstr "죽이기 몹시 까다로운 - 강력한 언데드 주문시전자입니다."

msgctxt "Monster/&GiantCrow_Title"
msgid "Giant Crow"
msgstr "거대 까마귀"

msgctxt "Monster/&GiantCrow_Description"
msgid ""
"A huge bird that seems to be aggressive enough to attack human-size threats."
msgstr "인간 크기의 존재도 공격할 수 있어 보이는 거대한 조류."

msgctxt "Monster/&GiantMerchantTitle"
msgid "Gartok"
msgstr "가르톡"

msgctxt "Monster/&DLC1_Complex_Trained_Wolf_Title"
msgid "Trained Wolf"
msgstr "조련된 늑대"

msgctxt "Monster/&DLC1_Complex_Trained_Wolf_Description"
msgid "A fighting wolf trained by the complex guard."
msgstr "연구단지 경비병에 의해 조련된 전투용 늑대."

msgctxt "Monster/&DLC1_Complex_Trained_Direwolf_Title"
msgid "Trained Dire Wolf"
msgstr "조련된 다이어 울프"

msgctxt "Monster/&DLC1_Complex_Trained_Direwolf_Description"
msgid "A dire wolf trained by the complex guard."
msgstr "연구단지 경비병에 의해 조련된 다이어 울프."

msgctxt "Monster/&Mutated_Direwolf_Title"
msgid "Mutated Dire Wolf"
msgstr "변이된 다이어 울프"

msgctxt "Monster/&Mutated_Direwolf_Description"
msgid ""
"A magically mutated dire wolf, more aggressive and dangerous than the normal "
"kind."
msgstr "마법으로 변이된 다이어 울프. 일반 개체보다 더 공격적이고 위험합니다."

msgctxt "Monster/&Mutated_Bulette_Title"
msgid "Mutated Bulette"
msgstr "변이된 불렛"

msgctxt "Monster/&Mutated_Bulette_Description"
msgid ""
"This bulette is another hybrid born out of the hideous experiments at the "
"secret facility - and, of course, it's even worse than a normal bulette."
msgstr "이 불렛은 비밀 연구시설에서 끔찍한 실험의 결과로 태어난 또 다른 혼종입니다 - 물론, 일반 불렛보다 더욱 끔찍합니다."

msgctxt "Monster/&Oni_Regeneration_Title"
msgid "Regeneration"
msgstr "재생"

msgctxt "Monster/&Oni_Regeneration_Description"
msgid "Oni regenerate 10 HP per round when they have 1 HP or more."
msgstr "오니는 현재 HP가 1 이상일 경우, 라운드마다 HP 10을 회복합니다."

msgctxt "Monster/&Mutated_Zombie_Title"
msgid "Mutated Zombie"
msgstr "변이된 좀비"

msgctxt "Monster/&Mutated_Zombie_Description"
msgid "Looks like undead can be mutants too."
msgstr "언데드도 돌연변이가 될 수 있어 보이는군요."

msgctxt "Monster/&MutatedGiantApe_Regeneration_Title"
msgid "Mutated Giant Ape Regeneration"
msgstr "변이된 거대 유인원 재생"

msgctxt "Monster/&MutatedGiantApe_Regeneration_Description"
msgid "Mutated giant apes regenerate 5 HP per turn unless damaged by acid."
msgstr "변이된 거대 유인원은 산성 피해를 입지 않는 한, 라운드마다 HP 5를 회복합니다."

msgctxt "Monster/&MutatedBear_Regeneration_Title"
msgid "Mutated Bear Regeneration"
msgstr "변이된 곰 재생"

msgctxt "Monster/&MutatedBear_Regeneration_Description"
msgid "Mutated Apes regenerate 2 HP per turn."
msgstr "변이된 곰은 자신 턴마다 HP 2를 회복합니다."

msgctxt "Monster/&ShamblingMound_Title"
msgid "Shambling Mound"
msgstr "섐블링 마운드"

msgctxt "Monster/&ShamblingMound_Description"
msgid "A huge, living plant."
msgstr "거대한 살아있는 식물."

msgctxt "Monster/&FeyApe_Title"
msgid "Fey Ape"
msgstr "페이 유인원"

msgctxt "Monster/&FeyApe_Description"
msgid ""
"An enormous and powerful ape, found only in the deepest and most ancient "
"forests of Solasta."
msgstr "솔라스타의 가장 깊은 고대의 숲에서만 찾아볼 수 있는, 거대하고 강력한 유인원."

msgctxt "Monster/&GreenHag_Title"
msgid "Green Hag"
msgstr "그린 해그"

msgctxt "Monster/&GreenHag_Description"
msgid ""
"A fey witch who can change her appearance and vanish into the darkness of "
"the night."
msgstr "자신의 외모를 바꾸거나 밤의 어둠 속으로 사라질 수 있는 페이 마녀."

msgctxt "Monster/&DryadQueen_Title"
msgid "Dryad Queen"
msgstr "드라이어드 여왕"

msgctxt "Monster/&DryadQueen_Description"
msgid "A large and powerful dryad, who seems to lead a pack of lesser dryads."
msgstr "하위 드라이어드 무리를 이끄는 것으로 보이는, 크고 강력한 드라이어드."

msgctxt "Monster/&Werebear_Title"
msgid "Dryad Queen"
msgstr "드라이어드 여왕"

msgctxt "Monster/&Werebear_Description"
msgid "A large and powerful dryad, who seems to lead a pack of lesser dryads."
msgstr "하위 드라이어드 무리를 이끄는 것으로 보이는, 크고 강력한 드라이어드."

msgctxt "Monster/&Golem_Description"
msgid ""
"Golems are constructs created by powerful wizards as guards and servants. "
"They are resistant to magic and to most mundane weapons."
msgstr ""
"골렘은 강력한 위저드들이 호위나 시종으로 부리기 위해 만든 구조체입니다. 이들은 마법과 평범한 무기에 대한 저항력을 갖고 있습니다."

msgctxt "Monster/&InvisibleStalker_Title"
msgid "Invisible Stalker"
msgstr "인비저블 스토커"

msgctxt "Monster/&InvisibleStalker_Description"
msgid ""
"An elemental that can be summoned to serve a master, often in order to kill "
"someone."
msgstr "주인의 명령을 따르기 위해 - 대개는 다른 누군가를 암살하기 위해서 - 소환되는 정령."

msgctxt "Monster/&Mutated_Troll_Title"
msgid "Mutant Troll"
msgstr "돌연변이 트롤"

msgctxt "Monster/&Mutated_Troll_Description"
msgid ""
"This mutant is clearly different from normal trolls, and almost certainly "
"more dangerous."
msgstr "이 돌연변이는 일반 트롤과 확연히 다르고, 대부분은 일반 개체보다 확연히 위험합니다."

msgctxt "Monster/&Redeemer_Juggernaut_Title"
msgid "Juggernaut"
msgstr "폭주자"

msgctxt "Monster/&Redeemer_Juggernaut_Description"
msgid ""
"This gigantic redeemer is clearly at the top of its family's food chain."
msgstr "이 거대한 구원자는 명백히 제 혈족 내의 먹이사슬 중 정점에 있습니다."

msgctxt "Monster/&Swamp_Hag_Title"
msgid "Swamp Hag"
msgstr "늪지 해그"

msgctxt "Monster/&Swamp_Hag_Description"
msgid ""
"A degenerate fey who learned the arts of arcane magic in the darkness of the "
"swamps."
msgstr "늪지 속 어둠에서 비전을 익힌 타락한 페이."

msgctxt "Monster/&SmartGiant_Description"
msgid "This hill giant seems smarter than average. A lot smarter, actually."
msgstr "이 언덕 거인은 일반적인 개체보다 똑똑해 보입니다. 더 정확히는, 훨씬 많이 똑똑해 보이는군요."

msgctxt "Monster/&BadlandsApe_Title"
msgid "Badlands Ape"
msgstr "황무지 유인원"

msgctxt "Monster/&BadlandsApe_Description"
msgid ""
"A very large ape, made more dangerous by generations of living in the "
"Badlands."
msgstr "세대를 거쳐 보낸 황무지에서의 생활이, 이 매우 거대한 유인원을 더욱 위험하게 만들었습니다."

msgctxt "Monster/&Oni_Title"
msgid "Oni"
msgstr "오니"

msgctxt "Monster/&Oni_Description"
msgid "NotUsed_DoNotTranslate"
msgstr "사용 안 함_번역하지 말 것"

msgctxt "Monster/&BadlandsOni_Title"
msgid "Badlands Oni"
msgstr "황무지 오니"

msgctxt "Monster/&BadlandsOni_Description"
msgid "NotUsed_DoNotTranslate"
msgstr "사용 안 함_번역하지 말 것"

msgctxt "Monster/&MutatedMinotaur_Regeneration_Title"
msgid "Regeneration"
msgstr "재생"

msgctxt "Monster/&MutatedMinotaur_Regeneration_Description"
msgid "Mutant minotaur regenerates 10 hit points per turn."
msgstr "돌연변이 미노타우로스는 턴마다 10 HP를 회복합니다."

msgctxt "Monster/&MutatedMinotaur_Title"
msgid "Mutant Minotaur"
msgstr "돌연변이 미노타우로스"

msgctxt "Monster/&MutatedMinotaur_Description"
msgid "An enormous minotaur, transformed by unspeakable experiments."
msgstr "차마 입 밖에 낼 수 없는 실험으로 인해 변형된, 거대한 미노타우로스."

msgctxt "Monster/&Hezrou_Title"
msgid "Hezrou"
msgstr "헤즈로"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Known for their unbearable stench, these demons use brute force to break "
#| "enemy lines and lower their morale. Strong but not very smart, they can "
#| "easily be manipulated and sent to their death in service of superior demons."
msgctxt "Monster/&Hezrou_Description"
msgid ""
"Known for their unbearable stench, these demons use brute force to break "
"enemy lines and lower their morale. Strong but not very smart, they can "
"easily be manipulated and sent to their deaths in the service of superior "
"demons."
msgstr ""
"참을 수 없는 악취로 유명한 이 데몬들은 강력한 힘으로 적들의 전열과 사기를 무너트립니다. 힘은 막강하나 머리는 그에 미치지 못해, 상위 "
"데몬들에 의해 쉽게 속아넘어가 죽을 때까지 부려집니다."

msgctxt "Monster/&Marilith_Title"
msgid "Marilith"
msgstr "마릴리스"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "These monstruous demons have enough arms to match the best swordsman, and a "
#| "refined sense of tactics. They often serve as officers in the armies of the "
#| "abysses."
msgctxt "Monster/&Marilith_Description"
msgid ""
"These monstruous demons have enough arms to match the best swordsman, and a "
"refined sense of tactics. They often serve as officers in the armies of the "
"abyss."
msgstr ""
"이 괴물 같은 데몬들은 최고의 검사에 걸맞는 팔들과, 세련된 전술의 소유자입니다. 이들은 때때로 어비스 군의 장교로 활동하기도 합니다."

msgctxt "Monster/&StormGiant_Title"
msgid "Storm Giant"
msgstr "폭풍 거인"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Beings of immense power and of solitary temperament, Storm Giants live "
#| "reclusive lives and are generally not agressive - but anger one of them and "
#| "you'll know the meaning of wrath."
msgctxt "Monster/&StormGiant_Description"
msgid ""
"Beings of immense power and solitary temperament, storm giants live "
"reclusive lives and are generally not aggressive - but anger one of them and "
"you'll know the meaning of wrath."
msgstr ""
"어마어마한 힘과 홀로 있기를 좋아하는 기질의 소유자인 폭풍 거인들은 은둔 생활을 보내며, 대개 비폭력적인 성향을 갖고 있습니다 - 그러나 "
"폭풍 거인을 화나게 한다면, 진노라는 단어의 뜻을 똑똑히 깨닫게 될 것입니다."

msgctxt "Monster/&CouatlTitle"
msgid "Couatl"
msgstr "코아틀"

msgctxt "Monster/&CouatlDescription"
msgid "A celestial feathered serpent with wings."
msgstr "날개 달린 천상의 뱀."

msgctxt "Monster/&Vrock_Title"
msgid "Vrock"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Vrock_Description"
msgid ""
"A winged demon capable of stunning with its dreadful screech, and able to "
"poison enemies with spores."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_ScavengerScout_Male_Title"
msgid "Scavenger"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_ScavengerScout_Male_Description"
msgid "A member of the Scavengers' Guild: adventurous, versatile, and poor."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_ScavengerScout_Female_Title"
msgid "Scavenger"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_ScavengerScout_Female_Description"
msgid "A member of the Scavengers' Guild: adventurous, versatile, and poor."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Incubus_Title"
msgid "Incubus"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Incubus_Description"
msgid ""
"Charming shapechangers, these demons are experts at infiltration and "
"deception."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Succubus_Title"
msgid "Succubus"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Succubus_Description"
msgid ""
"Charming shapechangers, these demons are experts at infiltration and "
"deception."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Monster_Spectral_Dragon_Title"
msgid "Spectral Dragon"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Monster_Spectral_Dragon_Magister"
msgid ""
"A dragon trapped in undead form, its mind shattered with anger and hatred."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&PeaksTerror_Title"
msgid "Peak Terror"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&PeaksTerror_Definition"
msgid ""
"Brutish, furry humanoids that wander the remotest mountains in small groups, "
"preying on whatever unfortunate creatures cross their path."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&PeaksAbomination_Title"
msgid "Peak Abomination"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&PeaksAbomination_Definition"
msgid ""
"These huge and brutal creatures are more dangerous even than the Peak "
"Terrors, hunting travelers and wildlife across their cold and barren "
"territory."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorak_Kratshar_Title"
msgid "Sorr-Akkath Kratshar"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorak_Kratshar_Description"
msgid ""
"A Sorak battlemage, trained in the best magic schools of Solasta under a "
"false identity."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Glabrezu_Title"
msgid "Glabrezu"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Glabrezu_Description"
msgid ""
"Besides being devastating in battle, Glabrezus love to corrupt more than "
"anything. Their cunning mind and high charisma allows them to tempt their "
"victims and trap them into ruin."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&WhiteDragon_Title"
msgid "White Dragon"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&WhiteDragon_Description"
msgid ""
"White dragons are typical feral dragons of the north, living in frozen lands "
"and feeding on all living things."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Vrockling_Title"
msgid "Vrockling"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Vrockling_Description"
msgid "A small winged-demon offspring."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sessroth_Regeneration_Title"
msgid "Demonic Regeneration"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sessroth_Regeneration_Description"
msgid ""
"Sessroth the Archreaver regenerates 15 HP per turn unless hurt by radiant "
"damage."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&TundraTiger"
msgid "Tundra Tiger"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&TundraTigerDescription"
msgid "A large beast accustomed to the harsh conditions of northern Solasta."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&MelekTitle"
msgid "Melek"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&MelekDescription"
msgid "A celestial angel."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&KutkartalTitle"
msgid "Kutkartal"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&KutkartalDescription"
msgid "A celestial eagle."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Bulette_Snow_Title"
msgid "Snow Bulette"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Bulette_Snow_Description"
msgid ""
"A dreadful predator of the icy lands of the Snow Alliance, able to burrow "
"through ice and rip through any armor."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&PolarBear_Title"
msgid "Polar Bear"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&PolarBear_Description"
msgid ""
"A typical beast of the Snow Alliance, this wild animal ferociously attacks "
"whoever roams in his territory."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&IceGolem_Title"
msgid "Ice Golem"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&IceGolem_Description"
msgid ""
"An extremely powerful construct predating the Manacalon Empire, left to roam "
"in the lands of the north."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&AncientRemorhaz_Regeneration_Title"
msgid "Regeneration"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&AncientRemorhaz_Regeneration_Description"
msgid ""
"The Ancient Remorhaz can regenerate 12 HP per turn unless hurt by necrotic "
"damage."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Ancient_Remorhaz_Title"
msgid "Ancient Remorhaz"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Ancient_Remorhaz_Description"
msgid ""
"This creature is a legend among the Snow Alliance. It has been roaming the "
"Great White for generations and has devoured countless wanderers."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&FeralDragonGreen_Title"
msgid "Green Feral Dragon"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&FeralDragon_Description"
msgid ""
"Degenerate dragons born from eggs corrupted during the Cataclysm or born "
"without parents, feral dragons are aggressive and much less intelligent and "
"powerful than healthy ones."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&FeralDragonRed_Title"
msgid "Red Feral Dragon"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&SorakHarasser_Title"
msgid "Sorr-Akkath Harasser"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&SorakHarasser_Description"
msgid "A dreadful infiltrator and assassin evolved from the Sorak assassin."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&SorakDevastator_Title"
msgid "Sorak Devastator"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&SorakDevastator_Description"
msgid ""
"An abomination born from mixing the blood of Soraks and demons, the "
"devastator is a dreadful opponent in close combat."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_Sorr-Tarr_Avatar_Title"
msgid "Sorr-Tarr's Avatar"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_Sorr-Tarr_Avatar_Description"
msgid "A demigod sent by Sorr-Tarr himself in the Demon Realms to kill you!"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_Arcanist_Title"
msgid "Battle Mage"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_Arcanist_Description"
msgid "This wizard is a worshipper of Arivad trained as a shock arcanist."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Hezrou_Small_Title"
msgid "Lesser Hezrou"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Hezrou_Small_Description"
msgid ""
"A small Hezrou, probably reduced in power as punishment by an angry superior "
"fiend."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_HezrouGeneral_Title"
msgid "Poison King"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_HezrouGeneral_Description"
msgid ""
"A Hezrou who managed to achieve the title of General in Sessroth's army, "
"with a unique nickname that reflects his favored way of killing his foes."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DemonGeneral_Regeneration_Title"
msgid "Dark Regeneration"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DemonGeneral_Regeneration_Description"
msgid ""
"Demon Generals can regenerate 5 HP per turn while in darkness or dim light, "
"unless it is radiant damage."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Hjalmar_Title"
msgid "Hjalmar Vengeful-Heart"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_TemplarTitle"
msgid "Sorr-Akkath Templar"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_TemplarDescription"
msgid "A type of powerful Warrior Sorak"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_SlayerTitle"
msgid "Sorr-Akkath Slayer"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_SlayerDescription"
msgid "A type of Assassin Sorr-Akkath"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_Priest_of_Sorr-TarrTitle"
msgid "Priest of Sorr-Tarr"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_Priest_of_Sorr-TarrDescription"
msgid "A type of dark Cleric Sorak"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_Archpriest_of_Sorr-TarrTitle"
msgid "Archpriest of Sorr-Tarr"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Sorr-Akkath_Archpriest_of_Sorr-TarrDescription"
msgid "A powerful Sorak High Cleric"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&IceElemental_Title"
msgid "Ice Elemental"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&IceElemental_Description"
msgid ""
"A creature of pure ice, animated by magical forces that also sustain its "
"extremely cold temperature."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_Venerable_WhiteDragon_Title"
msgid "A Large White Dragon"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_Venerable_WhiteDragon_Description"
msgid "A large and fearsome White Dragon. Who knows how old it is?"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Knight_Title"
msgid "Knight"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&Knight_Description"
msgid ""
"Pledging service to rulers or religious orders, the knights are ferocious "
"warriors dedicated to the cause they believe in."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_MasterArcanist_Title"
msgid "Master Arcanist"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&DLC3_MasterArcanist_Description"
msgid ""
"A master arcanist and former royal advisor who fell from grace, now serving "
"dark purposes by corrupting the weak-minded he encounters."
msgstr ""

msgctxt "Monster/&SorakDevastatorTitle"
msgid "Sorr-Akkath Devastator"
msgstr ""

msgctxt "Monster/&SorakDevastatorDescription"
msgid "Although similar to abominations, devastators are even more dangerous!"
msgstr ""
